日本又贏!! 今日暴增12例 官員稱疫情開始流行

日本新冠肺炎疫情嚴重，周六（15日）單日新增12例，8宗來自東京、3宗來自和歌山，1宗來自名古屋，全國累計338人染疫。厚生勞動省官員指出，部分新增病例感染途徑不明，出現社區傳播的可能性增加，並首次承認疫情已在國內開始流行。

因應日本國內新冠肺炎確診病例接連增加，厚生勞動相加藤勝信一改之前堅決否認疫情已在國內流行的說法，他周六在記者招待會上表示「目前狀況已發生變化」，首次承認疫情已在國內開始流行。他又指將於周日（16日）召開專家會議，探討目前國內感染狀況是否屬於甚麼流行階段，並制訂國民應去醫院接受診療的標準。

和歌山縣濟生會有田醫院近日有醫生及就診者確診，縣政府周六證實該院再多一名50多歲的男外科醫生及兩名到訪者染疫。當局指，全縣5名患者都與該醫院有關，正調查傳染路徑，並對該院的醫護人員及158名住院病人進行全面檢測，周五（14日）起已停止門診。東京同日則新增8人染疫，其中7人與周四（13日）確診的的士司機有密切接觸，政府已追查該司機的逾100名密切接觸者。

名古屋市政府周六證實，昨日確診的一名60多歲市內男子，其60多歲妻子亦受感染。兩人上月28日至本月7日曾到美國夏威夷旅行，丈夫期間有感冒，回國後發燒及到醫院求醫後確診，發病前兩周內沒去過中國或與患者接觸。

美國夏威夷政府周五（14日）宣布，一名來自日本愛知縣的男子上月28日至本月7日到夏威夷旅遊後染疫。患者在旅程後段出現類似感冒的病徵，但沒有發燒，回到日本後有嚴重病徵並確診染病。專家估計，他於旅程前在日本或前往夏威夷途中感染。專家正追查他在夏威夷的行蹤，包括他乘坐的航班資料、與他有密切接觸的人士。

另外，日本29個道府縣政府，向上海和香港等地的34個辦事處派駐51人，主要負責支援地方企業進軍海外等工作。截至周五，有19個道府縣的地方政府撤回派駐中國辦事處的部分或全部職員，共26人回國，未知是否包括香港辦事處人員。在香港有辦事處的佐賀縣負責人則表示，若外務省強烈要求將研究對策，安排職員回國。

我就唔撚去日本啦

今期流行 流行武漢肺炎

仆街係日本做緊野

X2
準備飛機老細work from home

飛起老細先岩

( ･᷄ὢ･᷅ )又話沒事兒

香港好彩個個都經歷過SARS
7百萬人除咗某柒婆之外個個都戴晒口罩
依家嘅個案除咗屎渠奶嘢果單 其它全部都係海外傳入或者密切接觸者傳染 無出現到連源頭都搵唔到嘅社區大爆發

香港政府咁嘅應對措施又咁近支共 都只係得咁少個案 完全係市民自救嘅成效

2ch d版面咁耐都係咁樣衰，日本真係衰落中…

日本人買唔到口罩

ON9日本

你老母啦蘿蔔頭
多個十幾個又話流行啦？
正契弟

邊個叫Mike chan

信錯who
捐左唔少物資比支那,國內口罩又比支那人掃晒

肺炎大流行

朝日台一小時武漢肺炎節目 中國觀光客1年使1兆7千7百億日元 冇咗佢唔掂！

唉

流行

真係垃圾，人地提埋你都唔醒水

為左奧運，日本可以去到幾盡？

今期流行

靠垃圾正苦死得, 全部靠香港人自救